【朱經緯案】醫生指傷勢不符 官要求控方就控罪定義陳詞

雨傘運動期間涉揮動警棍襲途人的退休警司朱經緯，被控襲擊致造成身體傷害罪，案件今早續審。控方傳召曾替事主鄭仲恒診治的醫生袁煦照出庭，袁指不肯定鄭頸部的傷勢是遭朱經緯使用警棍打傷，因為片段中朱的警棍似是直向打中鄭的頸部，然而鄭頸的傷勢卻是橫向腫脹。裁判官現休庭，要求控方就襲擊傷人的控罪定義作出陳詞。

袁煦照指2014年11月26日鄭獨自前往求診，稱右手肘、左頸及腳脛有傷，其餘身體狀況良好，他看到鄭頸部有一度長約4厘米的傷勢，該傷勢是橫向「小小腫」，袁開出散瘀膏，並按事主要求拍下3張傷勢相片。

控方向袁播放案發片段，著他評估一下傷勢是否由警棍造成，袁看畢後表示「我覺得嗰下嘅位置同我檢查位置有少少不符」，意思是按片段的力度，事主的頸傷略帶輕微。

主控官著袁留意，鄭被打時頸部繫著一件冷衫，又讓袁試拿住警棍試試重量，再觀看影片。袁同意片段中難批斷警棍落點，他不肯定傷勢成因，因為警棍打頸時稍稍是直向，但袁觀察到的傷勢是橫向。

辯方盤問下，袁同意鄭求診當天走路正常，沒有痛苦表情，在檢查頸部上下左右活動沒有異樣，他最終沒有開出止痛藥。辯方問及，袁有沒有建議鄭到公立醫院驗傷，袁表示有，因為不知其他人會否覺得私家醫生立場不中立，並謂自己於公立醫院執業多年，也不少驗傷經驗，兩度重申「我個人就好中肯嘅」。
辯方大狀突然執起長警棍大力打向律師席的枱，問若一個人受到這樣重擊，會否造成嚴重傷勢。主任裁判官錢禮揚聲批評大狀的舉止全無必要，證人從來沒有作供指力度是這樣大。醫生同意若以這樣力度，會造成嚴重傷勢。

錢官最後問袁，鄭於兩天後才求診，有沒有可能傷勢在這期間有所復元？袁若是傷勢輕微則可，若果創傷引致瘀血則不可。

現年57歲的朱經緯被控於2014年11月26日，在旺角彌敦道666號上海商業銀行外襲擊鄭仲恒。